@page "/Listview/DefaultFunctionalities"

@using Syncfusion.EJ2.Blazor.Lists

@*Hidden:Lines*@
@using ej2_blazor_samples
@{
    SampleBrowser.CurrentSampleName = "Default Functionalities";
    SampleBrowser.CurrentControlName = "Listview";
    SampleBrowser.CurrentControlCategory = "Layouts";
    SampleBrowser.CurrentControl = SampleBrowser.Config.Listview;
    SampleBrowser.ActionDescription = new string[] {
        @"<p>
         <p>This sample demonstrates the default functionalities of the ListView. Click any list item to select and highlight an item.
    </p>"
    };
    SampleBrowser.Description = new string[] {
        @"<p>ListView component represent data in interactive hierarchical structure interface across different layouts or views, that also has the features of data-binding, template rendering, and grouping.</p>

        <p>The group list allows to group the relevant items under a logical category by mapping the <code>groupBy</code> field.</p>

        <p>In this sample, <b>Cars</b> are grouped based on their <b>category</b>.
    </p>"
    };
}
<div class="control-section">
    <div id="flat-list">
        <h4>Flat List</h4>
        <!-- ListView element -->
        <EjsListView enable="true" id="listview" dataSource=@data>
        </EjsListView>
    </div>
    <div id="group-list">
        <h4>Group List</h4>
        <!-- Group ListView element -->
        <EjsListView enable="true" id="listviewgrp" dataSource=@listdata>           
            <listViewFieldSettings GroupBy="category"></listViewFieldSettings>
        </EjsListView>
    </div>
</div>

<style>
    #listview, #listviewgrp {
        border: 1px solid #dddddd;
        border-radius: 3px;
    }

    .control-section {
        overflow: auto;
    }

    #flat-list,
    #group-list {
        width: 49%;
        margin: auto;
        margin-bottom: 15px;
    }

        #flat-list h4, #group-list h4 {
            padding-left: 16px;
        }

    #flat-list {
        float: left;
        padding-left: 16px;
    }

    #group-list {
        float: right;
        padding-right: 16px;
    }
</style>

@code{
    object[] listdata =
    {
            new
            {
                text = "Audi A4",
                id = "9bdb",
                category = "Audi"
            },
            new
            {
                text = "Audi A4",
                id = "9bdb",
                category = "Audi"
            },
            new
            {
                text = "Audi A5",
                id = "4589",
                category = "Audi"
            },

            new
            {
                text = "Audi A6",
                id = "e807",
                category = "Audi"
            },
            new
            {
                text = "Audi A7",
                id = "a0cc",
                category = "Audi"
            },
            new
            {
                text = "Audi A8",
                id = "5e26",
                category = "Audi"
            },
            new
            {
                text = "BMW 501",
                id = "f849",
                category = "BMW"
            },
            new
            {
                text = "BMW 502",
                id = "7aff",
                category = "BMW"
            },
            new
            {
                text = "BMW 503",
                id = "b1da",
                category = "BMW"
            },
            new
            {
                text = "BMW 507",
                id = "de2f",
                category = "BMW"
            },
            new
            {
                text = "BMW 3200",
                id = "b2b1",
                category = "BMW"
            }
    };
    object[] data =
    {
            new { text = "Hennessey Venom", id = "list-01" },
            new { text = "Bugatti Chiron", id = "list-02" },
            new { text = "Bugatti Veyron Super Sport", id = "list-03" },
            new { text = "SSC Ultimate Aero", id = "list-04" },
            new { text = "Koenigsegg CCR", id = "list-05" },
            new { text = "McLaren F1", id = "list-06" },
            new { text = "Aston Martin One- 77", id = "list-07" },
            new { text = "Jaguar XJ220", id = "list-08" },
            new { text = "McLaren P1", id = "list-09" },
            new { text = "Ferrari LaFerrari", id = "list-10" }
    };
}

